(this.webpackJsonpsjmp=this.webpackJsonpsjmp||[]).push([[0],{23:function(e,o,t){},25:function(e,o,t){var a={"./kapitola-druh.md":[37,3],"./kapitola-est.md":[38,4],"./kapitola-prvn.md":[39,5],"./kapitola-pt.md":[40,6],"./kapitola-sedm.md":[41,7],"./kapitola-tet.md":[42,8],"./kapitola-tvrt.md":[43,9],"./vod.md":[44,10],"./zvr.md":[45,11]};function n(e){if(!t.o(a,e))return Promise.resolve().then((function(){var o=new Error("Cannot find module '"+e+"'");throw o.code="MODULE_NOT_FOUND",o}));var o=a[e],n=o[0];return t.e(o[1]).then((function(){return t(n)}))}n.keys=function(){return Object.keys(a)},n.id=25,e.exports=n},3:function(e){e.exports=JSON.parse('[{"title":"Pra\u017esk\xe1 panelov\xe1 s\xeddli\u0161t\u011b jako m\xedsta protiklad\u016f","name":"Pra\u017esk\xe1 panelov\xe1 s\xeddli\u0161t\u011b<br/>jako <b>m\xedsta protiklad\u016f</b>","author":"Tom\xe1\u0161 Ho\u0159en\xed Samec, Petr Gibas","type":"\xfavod","dark":true,"image":"01.png","text":"Pra\u017esk\xe1 panelov\xe1 s\xeddli\u0161t\u011b jsou m\xedsta, kde se prot\xedn\xe1 mnoho protiklad\u016f: na jednu stranu jsou cen\u011bna pro to, \u017ee zajistila praktick\xe9 a relativn\u011b m\xe1lo n\xe1kladn\xe9 bydlen\xed pro velk\xfd po\u010det obyvatel, na druhou stranu byla \u010dasto kritizov\xe1na pro mnoho d\xedl\u010d\xedch nedostatk\u016f i pro sv\u016fj celkov\xfd urbanistick\xfd koncept. Pro sv\xe9 obyvatele se mohou zd\xe1t jako m\xedsta, kter\xe1 se p\u0159\xedli\u0161 nem\u011bn\xed, m\xedsta, kter\xe1 jsou v jist\xe9m smyslu zn\xe1m\xe1 a oby\u010dejn\xe1. Tato zd\xe1nliv\xe1 nem\u011bnnost se projevuje p\u0159edev\u0161\xedm v ust\xe1lenosti majetkov\xfdch vztah\u016f, kdy p\u0159eva\u017euje soukrom\xe9 a dru\u017estevn\xed vlastnictv\xed byt\u016f. To tak\xe9 souvis\xed s nem\u011bnnost\xed ve vztahu k soci\xe1ln\xedmu a ekonomick\xe9mu statusu obyvatel, kdy pra\u017esk\xe1 s\xeddli\u0161t\u011b jsou m\xedstem, kde st\xe1le bydl\xed st\u0159edn\xed t\u0159\xedda."},{"title":"Prom\u011bny a protiklady pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161\u0165 optikou teoretick\xfdch koncept\u016f","name":"<b>Prom\u011bny a protiklady</b><br/>pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161\u0165","type":"Kapitola Prvn\xed","author":"Michal Lehe\u010dka, Tom\xe1\u0161 Ho\u0159en\xed Samec a V\xe1clav Orc\xedgr","image":"02.png","text":"Procesy, kter\xe9 souvisej\xed s prom\u011bnou m\u011bst, by bylo nemo\u017en\xe9 adekv\xe1tn\u011b popsat bez pou\u017eit\xed teoretick\xfdch pojm\u016f, kter\xe9 umo\u017e\u0148uj\xed pojmenovat, zobecnit a porovn\xe1vat r\u016fzn\xe9 procesy a odhalovat i jejich p\u0159\xedpadnou protikladnost. V t\xe9to kapitole se proto zam\u011b\u0159ujeme na mo\u017enost, zda a jak lze aplikovat pojmy gentrifikace a financializace bydlen\xed na realitu pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161\u0165, proto\u017ee dan\xe9 pojmy odkazuj\xed na procesy, kter\xe9 se uskute\u010d\u0148uj\xed v cel\xe9 \u0159ad\u011b evropsk\xfdch metropol\xed. Co tyto pojmy popisuj\xed? Jsou vhodn\xe9 pro \u010desk\xfd, respektive pra\u017esk\xfd kontext, kdy\u017e byly vytvo\u0159eny v kontextu anglosask\xfdch m\u011bst? Co n\xe1m mohou pomoci objasnit a co naopak m\u016f\u017ee jejich pou\u017e\xedv\xe1n\xed zakr\xfdvat?"},{"title":"St\u0159edn\xed t\u0159\xedda na pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161t\xedch","name":"<b>St\u0159edn\xed t\u0159\xedda</b><br/>na pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161t\xedch","type":"Kapitola Druh\xe1","author":"Ond\u0159ej \u0160pa\u010dek","image":"03.png","text":"Procesy, kter\xe9 souvisej\xed s prom\u011bnou m\u011bst, by bylo nemo\u017en\xe9 adekv\xe1tn\u011b popsat bez pou\u017eit\xed teoretick\xfdch pojm\u016f, kter\xe9 umo\u017e\u0148uj\xed pojmenovat, zobecnit a porovn\xe1vat r\u016fzn\xe9 procesy a odhalovat i jejich p\u0159\xedpadnou protikladnost. V t\xe9to kapitole se proto zam\u011b\u0159ujeme na mo\u017enost, zda a jak lze aplikovat pojmy gentrifikace a financializace bydlen\xed na realitu pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161\u0165, proto\u017ee dan\xe9 pojmy odkazuj\xed na procesy, kter\xe9 se uskute\u010d\u0148uj\xed v cel\xe9 \u0159ad\u011b evropsk\xfdch metropol\xed. Co tyto pojmy popisuj\xed? Jsou vhodn\xe9 pro \u010desk\xfd, respektive pra\u017esk\xfd kontext, kdy\u017e byly vytvo\u0159eny v kontextu anglosask\xfdch m\u011bst? Co n\xe1m mohou pomoci objasnit a co naopak m\u016f\u017ee jejich pou\u017e\xedv\xe1n\xed zakr\xfdvat?"},{"title":"Panelov\xe1 s\xeddli\u0161t\u011b ve filmu v obdob\xed st\xe1tn\xedho socialismu: nad\u0161en\xed a kritick\xe9 ohlasy","name":"Panelov\xe1 s\xeddli\u0161t\u011b <br/><b>ve filmu v obdob\xed st\xe1tn\xedho socialismu</b>","type":"Kapitola T\u0159et\xed","author":"Michaela Jane\u010dkov\xe1","image":"04.png","text":"Abychom mohli pochopit, pro\u010d se po roce 1989 \u010dasto mluvilo o panelov\xfdch s\xeddli\u0161t\xedch s ur\u010dit\xfdm despektem, je nutn\xe9 popsat, jak byla zobrazov\xe1na v popul\xe1rn\xed kultu\u0159e v obdob\xed st\xe1tn\xedho socialismu, kdy nejprve zazn\xedvaly hlasy nad\u0161en\xed, ale postupn\u011b s\xedlily ty kritick\xe9. Tato kapitola se proto zam\u011b\u0159uje na zobrazov\xe1n\xed s\xeddli\u0161\u0165 ve filmech a dokumentech v obdob\xed 1948\u20131989."},{"title":"Prom\u011bny pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161\u0165 okem fotografa","name":"Prom\u011bny pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161\u0165<br/><b>okem fotografa</b>","type":"Kapitola \u010ctvrt\xe1","author":"Tom\xe1\u0161 Princ","image":"05.png","dark":true,"text":"Nejviditeln\u011bj\u0161\xed prom\u011bny s\xeddli\u0161\u0165 jsou spojen\xe9 s demolic\xed star\xfdch dom\u016f a novou v\xfdstavbou. Zateplen\xed a r\u016fznobarevn\xe9 nat\u0159en\xed fas\xe1d panel\xe1k\u016f bylo jist\u011b velk\xfdm z\xe1sahem do vizuality s\xeddli\u0161\u0165, ale kdy\u017e se dnes proch\xe1z\xedm po Stod\u016flk\xe1ch, kde jsem vyrostl, tak si v prvn\xed \u0159ad\u011b v\u0161\xedm\xe1m nov\xfdch budov. Ty jsou, zejm\xe9na p\u0159ed samotnou v\xfdstavbou a v jej\xedm pr\u016fb\u011bhu, pro m\xedstn\xed obyvatele spojen\xe9 s nostalgi\xed po tom, co bylo, respektive s obavami z toho, co se chyst\xe1. Fotografie na t\xe9to dvoustran\u011b zobrazuj\xed pr\u016fb\u011bh demolice kina L\xe1dv\xed, v sedmdes\xe1t\xfdch letech zvan\xe9ho Moskva, bytov\xfd d\u016fm Prokopsk\xfd vrch nedaleko stanice metra Lu\u017einy a v ned\xe1vn\xe9 dob\u011b postaven\xfd obchodn\xed a reziden\u010dn\xed komplex Luka Living v t\u011bsn\xe9 bl\xedzkosti stanice Luka. S posledn\u011b jmenovan\xfdm domem m\xe1m ambivalentn\xed pocity spojen\xe9 j\xe1 s\xe1m - v oblasti jsem vyrostl a dlouho \u017eil, a na tuto novou dominantu jsem si dodnes nep\u0159ivykl. Obchodn\xed \u010d\xe1st centra v oblasti nepochybn\u011b roz\u0161\xed\u0159ila mno\u017estv\xed dostupn\xfdch obchod\u016f a slu\u017eeb, ale kdy\u017e od metra m\xed\u0159\xedte p\u011b\u0161ky k panelov\xe9 z\xe1stavb\u011b, tak v\xe1m komplex v uli\u010dn\xed \xfarovni nab\xeddne jen pohled na \u0159adu reklamn\xedch billboard\u016f na sv\xe9 fas\xe1d\u011b. Z\xe1rove\u0148 budova \u010dn\xed vysoko nad okoln\xed z\xe1stavbou. A\u010d na m\xedst\u011b ji\u017e ne\u017eiji, tak si trouf\xe1m tvrdit, \u017ee ohromn\xe9 fyzick\xe9 rozm\u011bry v tomto p\u0159\xedpad\u011b neodpov\xeddaj\xed symbolick\xe9, ale ani ryze praktick\xe9 d\u016fle\u017eitosti, jakou m\xe1 pro rezidenty okoln\xedho panelov\xe9ho s\xeddli\u0161t\u011b. Z\xe1rove\u0148 jsem v \u017e\xe1dn\xe9 nov\xe9 z\xe1stavb\u011b, kterou jsem p\u0159i po\u0159izov\xe1n\xed fotografi\xed pro tuto publikaci proch\xe1zel, nevid\u011bl ani jedinou novou budovu \u0161kolky, \u0161koly nebo l\xe9ka\u0159sk\xe9 kliniky. Ob\u010dansk\xe1 vybavenost se tak, co se t\xfd\u010de nov\xe9 v\xfdstavby, omezuje na druhy slu\u017eeb, kter\xe9 maj\xed p\u0159in\xe1\u0161et zisk, a to i na \xfakor slu\u017eeb, je\u017e by m\xedstn\xed obyvatel\xe9 nutn\u011b pot\u0159ebovali."},{"title":"Od domova k investici: s\xeddli\u0161t\u011b P\xedsnice jako symbol historick\xe9 prom\u011bny funkce bydlen\xed","name":"<b>Od domova k investici:</b><br/>s\xeddli\u0161t\u011b P\xedsnice","type":"Kapitola P\xe1t\xe1","author":"Apolena Rychl\xedkov\xe1","image":"06.png","text":"V\xfdstup z metra na pra\u017esk\xe9m Ka\u010derov\u011b p\u0159ipom\xedn\xe1 sv\xfdm charakterem sp\xed\u0161e n\u011bjak\xe9 z v\xfdchodoevropsk\xfdch m\u011bst ne\u017e b\u011b\u017en\u011b zn\xe1m\xe9 prost\u0159ed\xed \u010desk\xe9 metropole. Na neudr\u017eovan\xfdch autobusov\xfdch zast\xe1vk\xe1ch se ma\u010dkaj\xed lid\xe9 a \u010dekaj\xed na autobusy, kter\xe9 je rozvezou do okoln\xedch \u010dtvrt\xed. M\xed\u0159\xed na okraj Prahy, tam, kam ani v\xedce ne\u017e t\u0159icet let od roku 1989 nebyla dovedena pl\xe1novan\xe1 linka metra D. Jeden z autobus\u016f m\xe1 kone\u010dnou stanici na s\xeddli\u0161ti P\xedsnice, situovan\xe9m mezi Mod\u0159anskou rokl\xed a proslulou vietnamskou tr\u017enic\xed Sapa. Toto men\u0161\xed s\xeddli\u0161t\u011b, jeho\u017e ko\u0159eny sahaj\xed a\u017e do sedmdes\xe1t\xfdch let, sv\xfdm pohnut\xfdm osudem dokonale ilustruje, jak\xfd charakter m\u016f\u017ee nab\xfdvat prom\u011bna spole\u010densk\xe9ho vztahu k tak z\xe1sadn\xed ot\xe1zce, jakou je bydlen\xed. Na s\xeddli\u0161ti P\xedsnice se ukazuje, co to znamen\xe1, kdy\u017e se ze z\xe1kladn\xed podm\xednky pro kvalitn\xed \u017eivot d\u016fsledkem politick\xfdch a ekonomick\xfdch zm\u011bn st\xe1v\xe1 nejen obchodn\xed, ale tak\xe9 investi\u010dn\xed artikl, kter\xfd soci\xe1ln\xed funkci domova potla\u010duje. B\u011bhem n\u011bkolika let se charakter s\xeddli\u0161t\u011b dramaticky zm\u011bnil. Co v\u0161echno z\u016fstalo ve st\xednu t\xe9to radik\xe1ln\xed prom\u011bny? P\u0159edev\u0161\xedm osudy t\u011bch, kte\u0159\xed tu po l\xe9ta tvo\u0159ili sousedsk\xe9 komunity a vn\xedmali P\xedsnici jako sv\u016fj vlastn\xed domov."},{"title":"Jihoz\xe1padn\xed M\u011bsto jako nov\xfd domov: etnick\xe1 r\u016fznorodost na pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161t\xedch","name":"<b>etnick\xe1 r\u016fznorodost</b><br/>na pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161t\xedch","type":"Kapitola \u0160est\xe1","author":"Al\u017eb\u011bta Medkov\xe1","image":"07.png","text":"Od doby sv\xe9ho vzniku v sob\u011b panelov\xe1 s\xeddli\u0161t\u011b spojuj\xed dv\u011b zd\xe1nliv\u011b protikladn\xe9 ideje. Prvn\xed je p\u0159edstava o soci\xe1ln\xed a ekonomick\xe9 rovnosti jejich obyvatel, plynouc\xed p\u0159edev\u0161\xedm z podobn\xfdch proporc\xed a charakteristik p\u0159id\u011blovan\xfdch byt\u016f. Druhou je my\u0161lenka, \u017ee na s\xeddli\u0161t\xedch m\u016f\u017ee b\xfdt dosa\u017eeno toho, aby spolu v jedn\xe9 \u010dtvrti bydleli z\xe1stupci r\u016fzn\xfdch profes\xed: d\u011bln\xedci, in\u017een\xfd\u0159i, \u0159emesln\xedci i profeso\u0159i. Tuto profesn\xed r\u016fznorodost sv\xfdch obyvatel si pra\u017esk\xe1 s\xeddli\u0161t\u011b uchovala a\u017e do sou\u010dasnosti, z\xe1rove\u0148 se na nich v posledn\xedch letech objevuje nov\xfd typ r\u016fznorodosti: etnick\xe9 \u010di n\xe1rodnost\xed. Naru\u0161en\xed etnick\xe9 a n\xe1rodnostn\xed homogenity spole\u010dnosti je jedn\xedm z mnoha d\u016fsledk\u016f transforma\u010dn\xedch proces\u016f po roce 1989 a hlavn\xed m\u011bsto Praha, disponuj\xedc\xed rozmanit\xfdm pracovn\xedm trhem, se stalo pro \u0159adu cizinc\u016f m\xedstem, kde mohli hledat nov\xfd domov. Tato kapitola se zam\u011b\u0159uje na to, jak nov\u011b p\u0159\xedchoz\xed nach\xe1z\xed domov na pra\u017esk\xe9m Jihoz\xe1padn\xedm M\u011bst\u011b, a na to, jak se nov\xe1 r\u016fznorodost na dan\xfdch s\xeddl\xed\u0161t\xedch (ne)projevuje."},{"title":"\u010cern\xfd Most a jeho \u010dek\xe1n\xed na revitalizaci","name":"\u010cern\xfd Most a jeho<br/><b>\u010dek\xe1n\xed na revitalizaci</b>","type":"Kapitola Sedm\xe1","author":"Barbora Matysov\xe1","image":"08.png","text":"Ten pocit [z p\u0159est\u011bhov\xe1n\xed se na \u010cern\xfd Most] byl super, proto\u017ee se mi splnilo to m\xfd bydlen\xed, proto\u017ee jsem najednou dostala byt 3 + 1, kdy p\u0159edt\xedm jsem bydlela v hodn\u011b mal\xe9m byt\u011b. Co jsem se b\xe1la, tak to byly finance, proto\u017ee ty se \u0159e\u0161\xed po\u0159\xe1d, ale pracovn\u011b jsme to v pohod\u011b dali. Kr\xe1sn\xfd bydlen\xed, dostupnost, bylo tady to obchodn\xed centrum, obyvatelka s\xeddli\u0161t\u011b \u010cern\xfd Most, 53 let"},{"title":"Protiklady, a co d\xe1l?","name":"<b>Protiklady,</b><br/> a co d\xe1l?","type":"Z\xe1v\u011br","author":"Tom\xe1\u0161 Ho\u0159en\xed Samec, Petr Giba","image":"09.png","dark":true,"text":"Pra\u017esk\xe1 panelov\xe1 s\xeddli\u0161t\u011b jsme v t\xe9to publikaci p\u0159edstavili jako m\xedsta protiklad\u016f, kter\xe9 je mo\u017en\xe9 vn\xedmat na r\u016fzn\xfdch rovin\xe1ch: na rovin\u011b materi\xe1ln\xed, kde se v prostoru s\xeddli\u0161\u0165 potk\xe1v\xe1 star\xe9 s nov\xfdm, p\u016fvodn\xed s revitalizovan\xfdm a kde jsou voln\xe9 plochy zastavov\xe1ny nov\xfdmi budovami; na rovin\u011b emocion\xe1ln\xed, kdy lid\xe9 r\u016fzn\u011b vn\xedmaj\xed materi\xe1ln\xed prom\u011bny s\xeddli\u0161t\u011b a r\u016fzn\u011b na n\u011b reaguj\xed; na rovin\u011b symbolick\xe9, kde se potk\xe1vaj\xed r\u016fzn\xe9 v\xfdznamy spojen\xe9 se s\xeddli\u0161ti a bydlen\xedm; a tak\xe9 na rovin\u011b soci\xe1ln\xed, kde jsou s\xeddli\u0161t\u011b vn\xedm\xe1na jako relativn\u011b nem\u011bnn\xe1, co se t\xfd\u010de ekonomick\xe9ho statusu jejich obyvatel, kdy se v\u0161ak z\xe1rove\u0148 objevuj\xed nov\xe9 vrstvy r\u016fznorodosti (nap\u0159\xedklad etnick\xe9) a doch\xe1z\xed tak\xe9 k prom\u011bn\xe1m finan\u010dn\xed dostupnosti bydlen\xed na pra\u017esk\xfdch s\xeddli\u0161t\xedch, kter\xe1 m\u016f\u017ee p\u0159in\xe1\u0161et i prom\u011bnu soci\xe1ln\xed struktury s\xeddli\u0161\u0165."}]')},36:function(e,o,t){"use strict";t.r(o);var a=t(1),n=t.n(a),s=t(7),i=t.n(s),r=(t(23),t(2)),c=t(3),l=t(16),d=t.n(l),m=t(0),p=function(e){var o=e.target,t=Object(a.useState)(0),n=Object(r.a)(t,2),s=n[0],i=n[1],c=function(){if(o.current){var e=o.current,t=e.clientHeight-e.offsetTop-window.innerHeight,a=window.pageYOffset||document.documentElement.scrollTop||document.body.scrollTop||0;return 0===a?i(0):a>t?i(100):void i(a/t*100)}};return Object(a.useEffect)((function(){return window.addEventListener("scroll",c),function(){return window.removeEventListener("scroll",c)}})),Object(m.jsx)("div",{className:"progress-bar",children:Object(m.jsx)("div",{className:"inner",style:{width:"".concat(s,"%")}})})},v=t(17);function k(e){if(void 0!==e)return e.toString().toLowerCase().replace(/\s+/g,"-").replace(/[^\w-]+/g,"").replace(/--+/g,"-").replace(/^-+/,"").replace(/-+$/,"").replace(/\xe1/g,"a").replace(/\xfa/g,"u")}function u(e){var o=e.item,n=k(o.type);console.log(n);var s=Object(a.useState)(""),i=Object(r.a)(s,2),c=i[0],l=i[1];return Object(a.useEffect)((function(){t(25)("./".concat(n,".md")).then((function(e){fetch(e.default).then((function(e){return e.text()})).then((function(e){return l(e)}))})).catch((function(e){return console.log(e)}))})),Object(m.jsxs)("section",{id:n,className:"".concat(o.dark?"bg-black":""),children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"kapitola",children:[Object(m.jsx)("h3",{children:o.type}),Object(m.jsx)("h2",{children:o.title}),Object(m.jsx)("h4",{children:o.author}),Object(m.jsx)("div",{className:"main-text",children:Object(m.jsxs)("p",{children:[Object(m.jsx)("img",{className:"".concat(o.dark?"dropcap":"dropcap inverted"),src:"images/pismena/p.png"}),Object(m.jsx)(v.a,{children:c})]})})]}),Object(m.jsx)("div",{className:"divider"})]})}function j(e){var o=e.chapters,t=e.open,a=e.handleOpen,n=e.handleChapter;return Object(m.jsx)("div",{onClick:function(){return a(!1)},children:Object(m.jsx)("div",{className:"".concat(t&&"open"," menu-full flex-center-hor"),children:o.map((function(e,o){return Object(m.jsxs)("a",{class:"image colorful",onClick:function(){return n(o)},children:[Object(m.jsx)("h6",{children:e.author}),Object(m.jsx)("img",{src:"images/kapitoly/".concat(e.image)}),Object(m.jsx)("h5",{children:e.title})]})}))})})}var h=t(18);function b(e){var o=e.chapters,t=e.chapter,a=e.handleChapter;return Object(m.jsx)("div",{className:"side-bottom",children:o.map((function(e,o){return Object(m.jsx)(h.Link,{to:k(e.type),smooth:!0,duration:1e3,children:Object(m.jsxs)("div",{className:"side-item flex-center-hor ".concat(t===o?"animation":""),onClick:function(){return a(o)},children:[Object(m.jsx)("div",{className:"menu-image",children:Object(m.jsx)("img",{className:"".concat(e.dark&&"inverted"),src:"/images/kapitoly/".concat(e.image)})}),Object(m.jsx)("div",{className:"dot dot-outside",children:Object(m.jsx)("div",{className:"dot dot-inside"})}),Object(m.jsx)("div",{className:"hidden",children:Object(m.jsx)("div",{className:"hidden-in",children:Object(m.jsx)("p",{dangerouslySetInnerHTML:{__html:e.name}})})})]})})}))})}var y=function(){var e=Object(a.useState)(1),o=Object(r.a)(e,2),t=o[0],s=o[1],i=Object(a.useState)(!1),l=Object(r.a)(i,2),v=l[0],k=l[1],h=n.a.createRef();return Object(m.jsxs)(m.Fragment,{children:[Object(m.jsx)(p,{target:h}),Object(m.jsx)(d.a,{outerSize:16,innerSize:4,innerScale:.8,outerScale:3,color:"193, 11, 111"}),Object(m.jsx)("div",{class:"side",children:Object(m.jsxs)("div",{className:"side-inner",children:[Object(m.jsxs)("div",{children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"animated menu-box",onClick:function(){return k(!0)},children:[Object(m.jsx)("div",{className:"line short"}),Object(m.jsx)("div",{className:"line supershort"}),Object(m.jsx)("div",{className:"line long"})]}),Object(m.jsx)("div",{className:"vertical",children:Object(m.jsx)("div",{className:"page-name visible",dangerouslySetInnerHTML:{__html:c[t].name}})})]}),Object(m.jsx)(b,{chapters:c,chapter:t,handleChapter:function(e){return s(e)}})]})}),Object(m.jsxs)("div",{className:"content",ref:h,children:[Object(m.jsxs)("section",{className:"bg-black",children:[Object(m.jsx)("img",{src:"images/panorama.png"}),Object(m.jsxs)("h1",{children:[Object(m.jsx)("span",{className:"purple bolded",children:"Pra\u017esk\xe1 panelov\xe1 s\xeddli\u0161t\u011b "}),"jako m\xedsta protiklad\u016f"]})]}),Object(m.jsx)("img",{src:"images/panorama.png"}),c.map((function(e){return Object(m.jsx)(u,{item:e})}))]}),Object(m.jsx)(j,{chapters:c,handleOpen:function(){return k(!1)},open:v,handleChapter:function(e){return s(e)}})]})};i.a.render(Object(m.jsx)(n.a.StrictMode,{children:Object(m.jsx)(y,{})}),document.getElementById("root"))}},[[36,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.3cd6ee20.chunk.js.map